\documentclass[12pt]{article}
\usepackage{hyperref}

\usepackage{times}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fullpage}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{natbib}
\usepackage{bibentry}
\nobibliography*
% \bibliographystyle{plainnat}
\bibliographystyle{plainnat}

% \pagestyle{empty}
\setlist[itemize]{label=$\triangleright$,itemsep=0pt}
\newcommand{\head}[1]{\textbf{#1:}\ }

\begin{document}
% \nobibliography*

\def\secskip{0em}
\def\headerbuffer{0em}
\vspace{\secskip}%
\par\nointerlineskip\noindent\textbf{\textsc{\Large\makebox[\linewidth][l]{Ambroise
    Lafont}}}\vspace{\headerbuffer}\par\nointerlineskip\noindent%
\hrule{}\hrule{}%
% \rule{\linewidth}{0.4pt}\par%
% \rule{\linewidth}{0.4pt}%
\vspace{\headerbuffer}\par\nointerlineskip

\begin{itemize}
% \item \head{Born} May 29, 1992
\item \head{Adresse} 1202/1 Chippendale Way, Chippendale 2008 NSW, Australia
\item \head{Email} \texttt{ambroiselafont@gmail.com}
\item \head{T\'el\'ephone} +61 (0)413765357
\item \head{Site personnel} \url{https://amblafont.github.io}
\end{itemize}

\section{Poste actuel}

\begin{itemize}
  \item \head{2020--2022} Postdoctorant, University of New South Wales
    (Sydney, Australie), sous la direction de Christine Rizkallah:
    Extension de la formalisation Isabelle/HOL du langage \emph{cogent}.
\end{itemize}


\section{Parcours universitaire}
\begin{itemize}
\setlength{\itemsep}{0pt}
\item \head{Octobre 2016 -- D\'ecembre 2019} Doctorant en informatique, \'equipe
  Gallinette au sein du laboratoire LS2N, \`a IMT Atlantique
  (Nantes, France), supervis\'e par Nicolas Tabareau (Gallinette, INRIA Nantes,
  France) et
  Tom Hirschowitz (co-encadrant,
  Univ. Grenoble Alpes, Univ. Savoie Mont Blanc, CNRS, LAMA
  Chamb\'ery, France).
  \begin{description}
  \item[Sujet de th\`ese] Signatures et modèles pour la syntaxe et la sémantique
    opérationnelle en présence de liaison de variables
    \item[Date de soutenance] 2 d\'ecembre 2019
      \item[Rapporteurs]\hfill
        \begin{itemize}
        \item Marcelo FIORE, Professor, University of Cambridge
        \item Peter LeFanu LUMSDAINE, Assistant Professor, Stockholm University
        \end{itemize}
        \item[Composition du jury]
\hfill 
          \begin{itemize}
          \item  Thomas EHRHARD (Pr\'esident du jury), Chercheur CNRS senior, Université Paris Diderot
          \item Benedikt AHRENS, Birmingham Fellow, University of Birmingham
          \item Delia KESNER, Professeur, Université Paris Diderot
          \item Peter LeFanu LUMSDAINE, Assistant Professor, Stockholm University
            \item Nicolas TABAREAU, Directeur de Recherche, INRIA Rennes
            \item  Tom HIRSCHOWITZ, Chargé de Recherche, Université Savoie Mont Blanc
          \end{itemize}
  \end{description}
\item \head{2015--2016} Master Parisien de Recherche en Informatique (Paris), summa cum laude.
  Stage effectu\'e \`a Gallium, INRIA, sous la direction de Xavier Leroy
  (Avril--Ao\^ut 2016): V\'erification formelle d'un compilateur JIT pour Coq.
\item \head{2014--2015}	Master de recherche ICFP (International Centre for
  Fundamental Physics) en physique th\'eorique \`a ENS, Paris.
  Stage effectu\'e \`a l'universit\'e de B\^ale sous la direction de Nicolas
  Sangouard : Test opto-mécanique de théories post-quantiques.
\item \head{2011--2015} Master of Science en ing\'enierie  (\'Ecole Polytechnique).
  Stage de cosmologie effectu\'e au centre international de physique th\'eorique 
  (ICTP, Trieste, Italie), sous la direction de Ravi Sheth :
L'hypoth\`ese des vitesse markoviennes dans l'approche excursion set pour
approximer la fonction de masse.
\item \head{2013} Licence en ing\'enierie (\'Ecole Polytechnique)
% \item \head{2009--2011} Louis-le-Grand, Paris, classes pr\'eparatoires en math\'ematiques \& physique.
\end{itemize}


\section{Bourses obtenues}

\begin{itemize}
% \item \head{SIGPLAN Programming Languages Software Award 2012} 
%   as a member of the core development team of the Coq proof assistant
% \item \head{SIGPLAN Software System Award 2013} as a member of the core development team
%   of the Coq proof assistant
\item \'Etudiant \emph{polytechnicien} \`a l'École polytechnique
\item Bourse doctorale de l'École Polytechnique
\end{itemize}

\section{Enseignement (\`a titre de vacataire)}
Sauf mention contraire, les sujets des TDs/TPs sont fournis par le
responsable du cours.
\begin{itemize}
\item Python (L1, pour \'el\`eves en licence), 30h TP (incluant conception des
  sujets) \`a UCO Nantes, 2018.
\item Haskell (M1, pour \'el\`eves ing\'enieur IMT Atlantique), 12h TP \`a IMT Atlantique, 2018
\item Probabilit\'e et statistiques (L3, pour \'el\`eves ing\'enieur par
  apprentissage IMT Atlantique), 25h TD \`a IMT Atlantique, 2018
\item Co-supervision de projets d'\'etudiants (L3, pour \'el\`eves ing\'enieur IMT Atlantique), 20h \`a IMT Atlantique, 2018
\item Programmation lin\'eaire (M1, pour \'el\`eves ing\'enieur IMT Atlantique), 7h TP \`a IMT Atlantique, 2018
\item Structures algorithmiques (M1, pour \'el\`eves ing\'enieur IMT Atlantique), 16h TP \`a IMT Atlantique, 2017
\item Programmation orient\'e objet en Java (L3, pour \'el\`eves ing\'enieur IMT Atlantique), 40h TP \`a IMT Atlantique, 2017
\end{itemize}
\section{Activit\'es de recherche}
Mes travaux s'inscrivent dans le cadre de la s\'emantique initiale, consistant
\`a traduire la propri\'et\'e de r\'ecursion sur la syntaxe
en termes d'initialit\'e dans une cat\'egorie de mod\`eles.
Pour le cas simplement typ\'e,
je travaille sur un point de vue fond\'e sur la notion de monade dont
l'int\'er\^et est de capturer la notion de substitution.
Dans ce cadre, j'ai formalis\'e un certain nombre de r\'esultats 
en Coq, \`a l'aide de la
biblioth\`eque UniMath, qui impl\'emente la th\'eorie des types homotopiques.

Plus r\'ecemment, dans le cadre de mon postdoctorat, je travaille sur le langage
de programmation cogent. Un programme cogent est compil\'e \`a la fois vers du
code C imp\'eratif et vers du code Isabelle/HOL fonctionnel.
L'int\'er\^et de cette seconde compilation est qu'il est plus facile de
raisonner formellement sur du code fonctionnel que sur du code imp\'eratif.
Le compilateur g\'en\`ere \'egalement une preuve formelle de correspondence
entre ces deux programmes. Une de mes activit\'es consiste \`a \'etendre
la preuve formelle pour prendre en compte de nouvelles fonctionnalit\'es, telles que les
tableaux natifs.

\section{Publications}

% Dans la premi\`ere sous-section sont pr\'esent\'es les articles fournis dans ce
% dossier.
% Les autres sous-sections listent les autres publications.
% \subsection{Travaux fournis dans ce dossier}

% Les trois articles suivants ont \'et\'e publi\'es dans des conf\'erences
% internationales avec comit\'e de lecture.
% Ils s'int\'eressent a la sp\'ecification math\'ematique des langages de
% programmation, suivant une approche initi\'ee par Hirschowitz-Maggesi,
% o\`u la notion de substitution est centrale.
% Cette approche constitue, au niveau syntaxique, une variante des 
% algèbres de substitution introduits par Fiore-Plotkin-Turi.

% Dans le domaine des langages de programmation, il est courant de pr\'esenter
% un langage \`a l'aide d'une définition de syntaxe modulo renommage des variables liées, avec
% la sémantique opérationnelle associée.
% Ces articles proposent des outils math\'ematiques permettant de g\'en\'erer
% automatiquement la syntaxe et la s\'emantique \`a partir de donn\'ees
% \'el\'ementaires,
% dans le cas non-typ\'e, ou \'etendu au cas simplement typ\'e pour le dernier cas.


% \vspace{1em}

% \paragraph{Modular Specification of Monads Through Higher-Order Presentations}
% Cet article propose une notion de sp\'ecification pour des syntaxes modulo \'equations.

% Il s'agit d'une variante (non typ\'ee) de l'approche sur la logique \'equationnelle de second
% ordre de Fiore et Hur, selon laquelle un langage simplement typ\'e est
% pr\'esent\'e par une liste d'op\'erations (\'eventuellement liant des variables)
% avec leurs arit\'es respectives, ainsi que d'un ensemble d'\'equations.

% Dans cet article, on s'appuie explicitement sur la notion de monade et de module.
% On r\'eutilise la notion de 2-signature introduite par Ahrens dans un contexte
% l\'eg\`erement diff\'erent.
% Une partie importante de mon travail a consist\'e \`a formaliser les preuves
% de cet article en Coq, \`a l'aide de la biblioth\`eque UniMath.
% % n their work on second-order equational logic, Fiore and Hur have studied presentations of simply typed languages by generating binding constructions and equations among them. To each pair consisting of a binding signature and a set of equations, they associate a category of "models", and they give a monadicity result which implies that this category has an initial object, which is the language presented by the pair. In the present work, we propose, for the untyped setting, a variant of their approach where monads and modules over them are the central notions. More precisely, we study, for monads over sets, presentations by generating ("higher-order") operations and equations among them. We consider a notion of 2-signature which allows to specify a monad with a family of binding operations subject to a family of equations, as is the case for the paradigmatic example of the lambda calculus, specified by its two standard constructions (application and abstraction) subject to beta- and eta-equalities. Such a 2-signature is hence a pair (Sigma,E) of a binding signature Sigma and a family E of equations for Sigma. This notion of 2-signature has been introduced earlier by Ahrens in a slightly different context. We associate, to each 2-signature (Sigma,E), a category of "models of (Sigma,E)"; and we say that a 2-signature is "effective" if this category has an initial object; the monad underlying this (essentially unique) object is the "monad specified by the 2-signature". Not every 2-signature is effective; we identify a class of 2-signatures, which we call "algebraic", that are effective. Importantly, our 2-signatures together with their models enjoy "modularity": when we glue (algebraic) 2-signatures together, their initial models are glued accordingly. We provide a computer formalization for our main results. 

% \vspace{1em}


%\paragraph{Reduction monads and their signatures}
%
%Cet article propose une notion de sp\'ecification pour la
%s\'emantique op\'erationnelle.
%
%Il introduit la notion de monade de r\'eduction : il s'agit essentiellement de
%monades relatives au foncteur libre des ensembles dans les multigraphes.
%Les monades de r\'eduction prennent en compte deux aspects du lambda calcul :
%la substitution d'une part, et la r\'eduction d'autre part, vu comme un graphe
%orient\'e dans les sommets sont les termes et les ar\^etes sont les t\'emoins de r\'eduction.
%
%On propose une notion de signature pour ces monades de r\'eduction, permettant
%de sp\'ecifier quelques variantes standard du lambda calcul.
%
%
%% We study presentations of reduction monads. To this end, we propose a notion of reduction signature. As usual, such a signature plays the role of a virtual presentation, and specifies arities for generating operations—possibly subject to equations—together with arities for generating reduction rules. For each such signature, we define a category of models; any model is, in particular, a reduction monad. If the initial object of this category of models exists, we call it the reduction monad presented (or specified) by the given reduction signature.
%
%% Our main result identifies a class of reduction signatures which specify a reduction monad in the above sense. We show in the examples that our approach covers several standard variants of the lambda calculus.
%
%\vspace{1em}
%
%\paragraph{Modules over Monads and Operational Semantics}
%
%Cet article propose la notion de monade transition, qui \'etend celle de monade de r\'eduction introduite
%par l'article pr\'ec\'edent, ainsi qu'une notion de signature associ\'ee, afin de
%pouvoir prendre en compte de nouveaux exemples, tels que le lambda-calcul
%diff\'erentiel, le $\overline\lambda\mu$-calcul, le $\pi$-calcul, les
%sp\'ecifications GSOS positives, et le lambda calcul simplement typ\'e en appel
%par valeurs avec s\'emantique \`a grands pas.
%
%\vspace{1em}



\subsection{Revues internationales avec comit\'e de lecture}

\bibentry{types2019}
\vspace{1em}

\bibentry{qu}

\subsection{Conf\'erences internationales avec comit\'e de lecture}


\bibentry{fscd2020}
\vspace{1em}

\bibentry{popl20}
\vspace{1em}

\bibentry{lics2020}
\vspace{1em}

\bibentry{fscd2019}
\vspace{1em}

\bibentry{csl2018}

% \begingroup
% \small
% \renewcommand{\section}[2]{}
% % \bibliographystyle{unsrt}
% % \bibliographystyle{plainnat}
% \endgroup
% \nocite{*}
\section{Expos\'es}
%\begin{itemize}
%\item \emph{Higher-order Arities, Signatures and Equations via Modules}, expos\'e
%  invit\'e au s\'eminaire Chocola (ENS Lyon), France, mars 2019
%% \item \emph{High-level signatures and initial semantics}, CSL 2018 (Birmingham), UK, September 2018
%  \item \emph{Types are weak omega-groupoids, in Coq}, TYPES 2018 (Budapest),
%    Hongrie, Juin 2018
%\end{itemize}

\subsection{Conférences}
\begin{itemize}
  \item \emph{Modules over Monads and Operational Semantics}, FSCD 2020
    (exposé pré-enregistré;
  \item \emph{Modular specification of monads through higher-order
      presentations},
    FSCD 2019, Dortmund;
\item \emph{Types are weak omega-groupoids, in Coq}, TYPES 2018, Budapest,
 Juin 2018;
\item \emph{High-level signatures and initial semantics},
  CSL 2018, Birmingham.
\end{itemize}
\subsection{Exposés invités}
\begin{itemize}
\item \emph{Mathematical specifications of programming languages via modules
    over monads}, 
  séminaire PPS à l'IRIF ($26$ Novembre 2020),
  séminaire LoVe au LIPN (Paris 13, $29$ Octobre 2020),
		séminaire Proofs and algorithms au LIX (Polytechnique, $22$ février 2021);
\item \emph{Higher-order Arities, Signatures and Equations via Modules}, 
  séminaire Chocola (ENS Lyon), France, Mars 2019.
% \item \emph{High-level signatures and initial semantics}, CSL 2018 (Birmingham), UK, September 2018
\end{itemize}

% \section{Other Scientific Activities}

% \begin{itemize}
% \item \emph{Core Coq developer}, 2011 to present
% \item Scientific organizer of \emph{Realizability in Uruguay 2016}, First Boreal Summer School, Piriápolis, Uru\-guay, July 2016
% \item Staff member of the \emph{Coq Coding Sprint 2016}, Sophia-Antipolis, France, July 2016
% \item Staff member of the \emph{Coq Coding Sprint 2015}, Sophia-Antipolis, France, June 2015
% \item Co-organizer of the \emph{Coq ÉPIT 2015 (École de Printemps d'Informatique Théorique) Spring School}, Fréjus, France, May 2015
% \end{itemize}

\nobibliography{biblio.bib}
\end{document}

